721警方上環驅散示威者, 未有示警, 橋上開槍

轉載 now 新聞，link 內有清楚片段見到警方無警告下於橋上開槍

【Now新聞台】星期日反修例遊行後，大批示威者集結在上環，警方施放催淚彈及發射橡膠子彈驅散。醫管局指，有十四人受傷，目前仍有一人留醫，情況穩定。本台發現，警方在未有示警下，在橋上向橋下示威者開槍，有人權組織批評做法不能接受。

大批示威者星期日晚在上環集結，警方九時半展開驅散行動。

本台獲得一條影片，拍攝到當晚在中區警署外行人天橋有速龍小隊監察橋下情況，期間警員驅趕記者，在無任何警告下，向橋下的示威者發射橡膠子彈，橋上留下彈殼。幾分鐘後，再有警員在未有示警下發射胡椒球彈。

人權監察當晚有派員留意有關情況，認為警員在橋上開槍兼且未有示警，做法不能接受。

警方其後出示黑旗，多次施放催淚彈驅散示威者，亦向示威者連開多槍，包括胡椒球彈和布袋彈。

多人吸入催淚氣體不適，亦有記者懷疑被橡膠子彈，打中受傷。

羅沃啟認為，相較612金鐘衝突，當晚警方使用武力，仍無改善亦不恰當。他又說，當晚發現有很多警員身上沒有佩戴委任證或警員編號，重申應成立獨立調查委員會調查這些情況。

我們向警方查詢，當晚施放多少枚催淚彈、發射橡膠子彈和布袋彈等，以及是否未有警示在橋上開槍，暫時未有回覆。